林鄭出身基層 被譽「好打得」

2017/01/13 (週五) 12:00上午

林鄭出身基層 被譽「好打得」

現年59歲的林鄭月娥出身自基層家庭，中學時就讀著名女校嘉諾撒聖方濟各書院，其後於1980年在香港大學取得社會科學學士，同年考進政府出任政務官。

林鄭由小到大都考第一，她透露小學時因考第4痛哭，之後那次考試便再考第一。大學時曾參與靜坐，認識民主黨李永達和單仲偕。她加入政府一帆風順；37年公職生涯曾任副庫務司、房屋規劃地政局常秘等。

2007年獲委任為發展局局長，上任即處理備受爭議的皇后碼頭事件。她單人匹馬到論壇，與當時的小夥子朱凱廸等社運人士對談，自此被譽為「好打得」。

其高效且強硬的作風，於2012年被委任為政務司司長，上任即與政制及內地事務局局長譚志源和律政司司長袁國強組成政改三人組；14年9月爆發「佔中」時，她當時與羅冠聰等學生領袖會面，惟無功而還。政改方案亦最終在建制派「甩轆」離場下，遭大比數否決。

去年12月林鄭宣布斥資35億元在西九建故宮博物館，被指無諮詢和「偷步」委聘嚴迅奇捱批，她交代事件時直言，部分攻擊她的人以故宮事件為「子彈」。

林鄭歷年金句(時間/事件/金句)
2007年7月 皇后碼頭公開論壇：要政府或我本人承諾不遷不拆皇后碼頭，對唔住，我做唔到。
2014年2月 饒戈平否定公民提名：今日講者嘅發言真係有一錘定音嘅效果。
2015年10月 回應鉛水事件：前人話「人到無求品自高」，今日我話「官到無求膽自大」。
2015年11月 出席明愛賣物會活動：喺天堂已經預咗個位畀我。
2016年12月 「轉軚」考慮參選：依家發生咗巨大情況變化，所以不得不重新考慮參選。

▲林鄭任發展局局長時處理皇后碼頭事件。（資料圖片）

出身基層都唔識搭地鐵
人唔笑狗都吠

八達通都唔識用

佢識用八達通未？

gay

基層出身去便利店買廁紙？真係好打得

比人打開？

佢住嗰層多基佬

佢都基層咁我地一定係真基層

搵我？

佢出生基層？

知唔知醜字點寫

佢係基層 我咪微層

十小基

後面T 恤嗰幾隻字，直頭响度鞭屍

快d一人一拳打死佢

打撚死你班香港人

被香港百萬打工仔圍屌仍面不改容，果然好打得

好被屌得

咁又點? 收皮啦淋病

考第一但冇腦
死剩把口
有撚用咩

刻薄寡恩